<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on lmmartinb.dev</title><link>https://lmmartinb.dev/posts/</link><description>Recent content in Posts on lmmartinb.dev</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>info@lmmartinb.dev (Luis Miguel Martín)</managingEditor><webMaster>info@lmmartinb.dev (Luis Miguel Martín)</webMaster><copyright>2023 - lmmartinb.dev - All rights reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2023 20:34:32 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://lmmartinb.dev/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Implementación de Multi-Tenant con Symfony y Doctrine mediante Wrapper Class: Guía Paso a Paso</title><link>https://lmmartinb.dev/posts/symfony/doctrine/multi-tenant/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 20:34:32 +0200</pubDate><author>info@lmmartinb.dev (Luis Miguel Martín)</author><guid>https://lmmartinb.dev/posts/symfony/doctrine/multi-tenant/</guid><description>Introducción En este artículo, exploraremos cómo implementar la arquitectura multi-tenant utilizando Symfony y Doctrine.
¿Qué es el multi-tenant? El término multi-tenant se refiere a una arquitectura en la que una aplicación puede servir información a diferentes usuarios, manteniendo los datos de cada usuario completamente aislados y accesibles solo para ellos. Esta arquitectura presenta varias ventajas, como un menor costo al atender a varios clientes con una sola instancia, una mayor facilidad de mantenimiento al solucionar errores de manera consistente en todos los clientes y una mayor seguridad al mantener los datos de cada cliente separados en bases de datos individuales.</description></item><item><title>Clean Code: El Arte de Escribir Código Optimizado y Legible</title><link>https://lmmartinb.dev/posts/clean-code/introduccion/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 21:43:31 +0200</pubDate><author>info@lmmartinb.dev (Luis Miguel Martín)</author><guid>https://lmmartinb.dev/posts/clean-code/introduccion/</guid><description>Introducción En el mundo de la programación, la calidad del código es fundamental para el éxito de un proyecto. Uno de los libros más influyentes en este tema es &amp;ldquo;Clean Code&amp;rdquo; de Robert C. Martin. En esta obra, Martin expone de manera clara y concisa los principios y prácticas necesarios para escribir un código limpio y de alta calidad. A continuación, exploraremos algunos de los conceptos clave presentados en el capítulo introductorio</description></item></channel></rss>